1. Which Python library is primarily used for data manipulation and analysis, particularly with DataFrame structures?
a) NumPy
b) Pandas
c) Matplotlib
d) SciPy
Answer: b) Pandas
Explanation: Pandas is widely used for data manipulation and analysis, especially with tabular data structures like DataFrames[1][2].

2. Which method is used to read a CSV file in Pandas?
a) read_csv()
b) read_excel()
c) read_json()
d) read_sql()
Answer: a) read_csv()
Explanation: read_csv() is the standard method to import CSV files into a Pandas DataFrame.

3. What does the dropna() method do in Pandas?
a) Removes missing values
b) Fills missing values
c) Adds new columns
d) Sorts the DataFrame
Answer: a) Removes missing values
Explanation: dropna() drops rows or columns with missing values.

4. How do you select a single column named 'age' from a DataFrame df?
a) df.age
b) df['age']
c) df.column('age')
d) Both a and b
Answer: d) Both a and b
Explanation: Both df.age and df['age'] are valid ways to select a column.

5. Which method is used to group data in Pandas?
a) groupby()
b) group()
c) aggregate()
d) summarize()
Answer: a) groupby()
Explanation: groupby() groups data based on specified columns.

6. What does the merge() function do in Pandas?
a) Joins two DataFrames
b) Sorts the DataFrame
c) Deletes rows
d) Aggregates data
Answer: a) Joins two DataFrames
Explanation: merge() is used to join DataFrames based on common columns.

7. How do you rename a column 'old_name' to 'new_name' in a DataFrame?
a) df.rename(columns={'old_name':'new_name'})
b) df.rename('old_name', 'new_name')
c) df.set_column('old_name', 'new_name')
d) df.change_name('old_name', 'new_name')
Answer: a) df.rename(columns={'old_name':'new_name'})
Explanation: rename() with the columns argument is used to rename columns.

8. What is the output of df.head()?
a) Last 5 rows
b) First 5 rows
c) Random 5 rows
d) Summary statistics
Answer: b) First 5 rows
Explanation: head() returns the first 5 rows by default.

9. Which method is used to sort a DataFrame by a column?
a) sort()
b) sort_values()
c) orderby()
d) arrange()
Answer: b) sort_values()
Explanation: sort_values() sorts a DataFrame by specified columns.

10. What does the fillna() method do?
a) Removes missing values
b) Fills missing values
c) Drops columns
d) Sorts the DataFrame
Answer: b) Fills missing values
Explanation: fillna() fills missing values with specified data.

11. How do you get the number of rows and columns in a DataFrame df?
a) df.size
b) df.shape
c) df.info()
d) df.columns
Answer: b) df.shape
Explanation: shape returns a tuple (rows, columns).

12. Which method is used to apply a function to each element of a DataFrame?
a) map()
b) apply()
c) for loop
d) iterate()
Answer: b) apply()
Explanation: apply() applies a function along an axis of the DataFrame.

13. What does the describe() method return?
a) A summary of the DataFrame
b) The first 5 rows
c) The last 5 rows
d) The column names
Answer: a) A summary of the DataFrame
Explanation: describe() provides summary statistics.

14. How do you select rows where column 'score' > 80?
a) df[df['score'] > 80]
b) df.select(df['score'] > 80)
c) df.filter(df['score'] > 80)
d) df.where(df['score'] > 80)
Answer: a) df[df['score'] > 80]
Explanation: Boolean indexing is used to filter rows.

15. What does the reset_index() method do?
a) Resets the DataFrame index
b) Deletes the index
c) Sorts the index
d) Changes column names
Answer: a) Resets the DataFrame index
Explanation: reset_index() resets the index to the default integer index.
 
15 MCQs on Data Visualization using Python
1. Which library is commonly used for creating plots in Python?
a) Pandas
b) Matplotlib
c) NumPy
d) SciPy
Answer: b) Matplotlib
Explanation: Matplotlib is the foundational plotting library in Python.

2. How do you create a line plot in Matplotlib?
a) plt.line()
b) plt.plot()
c) plt.draw()
d) plt.show()
Answer: b) plt.plot()
Explanation: plt.plot() creates a line plot.

3. Which function is used to display a plot?
a) plt.show()
b) plt.display()
c) plt.draw()
d) plt.view()
Answer: a) plt.show()
Explanation: plt.show() displays the plot.

4. What does plt.xlabel() do?
a) Sets the x-axis label
b) Sets the y-axis label
c) Sets the title
d) Sets the legend
Answer: a) Sets the x-axis label
Explanation: plt.xlabel() sets the label for the x-axis.

5. Which library is built on top of Matplotlib and provides a high-level interface for drawing attractive statistical graphics?
a) Seaborn
b) Plotly
c) Bokeh
d) Pandas
Answer: a) Seaborn
Explanation: Seaborn provides a high-level interface for statistical graphics.

6. How do you create a bar plot in Seaborn?
a) sns.barplot()
b) sns.lineplot()
c) sns.histplot()
d) sns.scatterplot()
Answer: a) sns.barplot()
Explanation: sns.barplot() creates a bar plot.

7. What does plt.title() do?
a) Sets the plot title
b) Sets the axis labels
c) Sets the legend
d) Sets the grid
Answer: a) Sets the plot title
Explanation: plt.title() sets the title of the plot.

8. Which function is used to create a histogram in Matplotlib?
a) plt.hist()
b) plt.bar()
c) plt.plot()
d) plt.scatter()
Answer: a) plt.hist()
Explanation: plt.hist() creates a histogram.

9. How do you add a legend to a plot?
a) plt.legend()
b) plt.add_legend()
c) plt.show_legend()
d) plt.set_legend()
Answer: a) plt.legend()
Explanation: plt.legend() adds a legend to the plot.

10. Which library allows for interactive visualizations?
a) Plotly
b) Matplotlib
c) Seaborn
d) Pandas
Answer: a) Plotly
Explanation: Plotly provides interactive visualizations.

11. What does sns.scatterplot() do?
a) Creates a scatter plot
b) Creates a line plot
c) Creates a bar plot
d) Creates a histogram
Answer: a) Creates a scatter plot
Explanation: sns.scatterplot() creates a scatter plot.

12. How do you set the y-axis label?
a) plt.ylabel()
b) plt.xlabel()
c) plt.ylab()
d) plt.xlab()
Answer: a) plt.ylabel()
Explanation: plt.ylabel() sets the y-axis label.

13. Which function is used to create a box plot in Matplotlib?
a) plt.boxplot()
b) plt.bar()
c) plt.plot()
d) plt.hist()
Answer: a) plt.boxplot()
Explanation: plt.boxplot() creates a box plot.

14. How do you set the figure size in Matplotlib?
a) plt.figure(figsize=(width, height))
b) plt.size(width, height)
c) plt.set_size(width, height)
d) plt.figsize(width, height)
Answer: a) plt.figure(figsize=(width, height))
Explanation: plt.figure(figsize=(width, height)) sets the figure size.

15. What does plt.savefig() do?
a) Saves the plot to a file
b) Shows the plot
c) Closes the plot
d) Clears the plot
Answer: a) Saves the plot to a file
Explanation: plt.savefig() saves the current plot to a file.
 
15 MCQs on Exploratory Data Analysis (EDA) using Python
1. What is the primary goal of EDA?
a) To build predictive models
b) To summarize main characteristics of data
c) To deploy models
d) To clean data
Answer: b) To summarize main characteristics of data
Explanation: EDA aims to summarize the main characteristics of the dataset.

2. Which method provides summary statistics of a DataFrame?
a) df.info()
b) df.describe()
c) df.head()
d) df.shape
Answer: b) df.describe()
Explanation: describe() provides summary statistics.

3. What does df.info() display?
a) Data types and non-null counts
b) First 5 rows
c) Last 5 rows
d) Column names only
Answer: a) Data types and non-null counts
Explanation: info() shows data types, non-null counts, and memory usage.

4. Which plot is commonly used to identify outliers?
a) Box plot
b) Line plot
c) Bar plot
d) Pie chart
Answer: a) Box plot
Explanation: Box plots help identify outliers.

5. How do you check for missing values in a DataFrame?
a) df.isnull().sum()
b) df.missing()
c) df.na()
d) df.findna()
Answer: a) df.isnull().sum()
Explanation: isnull().sum() counts missing values per column.

6. What does a correlation matrix show?
a) Relationships between variables
b) Missing values
c) Data types
d) Row counts
Answer: a) Relationships between variables
Explanation: Correlation matrix shows relationships between numeric variables.

7. Which function is used to create a pair plot in Seaborn?
a) sns.pairplot()
b) sns.boxplot()
c) sns.lineplot()
d) sns.barplot()
Answer: a) sns.pairplot()
Explanation: pairplot() creates a grid of scatter plots for numeric columns.

8. What is the purpose of a histogram in EDA?
a) To show the distribution of a variable
b) To show relationships between variables
c) To show missing values
d) To show data types
Answer: a) To show the distribution of a variable
Explanation: Histograms display the distribution of a variable.

9. How do you display unique values in a column?
a) df['column'].unique()
b) df['column'].distinct()
c) df['column'].values()
d) df['column'].show()
Answer: a) df['column'].unique()
Explanation: unique() returns unique values in a column.

10. Which method is used to check for duplicates in a DataFrame?
a) df.duplicated()
b) df.repeated()
c) df.unique()
d) df.distinct()
Answer: a) df.duplicated()
Explanation: duplicated() identifies duplicate rows.

11. What is the purpose of a scatter plot in EDA?
a) To show relationships between two variables
b) To show the distribution of a variable
c) To show missing values
d) To show data types
Answer: a) To show relationships between two variables
Explanation: Scatter plots show relationships between two numeric variables.

12. Which function is used to get the number of unique values in a column?
a) df['column'].nunique()
b) df['column'].unique().count()
c) df['column'].count()
d) df['column'].size()
Answer: a) df['column'].nunique()
Explanation: nunique() returns the number of unique values.

13. How do you visualize the distribution of a categorical variable?
a) Bar plot
b) Line plot
c) Scatter plot
d) Box plot
Answer: a) Bar plot
Explanation: Bar plots are used for categorical variables.

14. What does df.corr() return?
a) Correlation matrix
b) Covariance matrix
c) Missing values
d) Data types
Answer: a) Correlation matrix
Explanation: corr() returns the correlation matrix.

15. Which of the following is NOT a common EDA task?
a) Data cleaning
b) Data visualization
c) Model training
d) Data summarization
Answer: c) Model training
Explanation: Model training is not part of EDA; it is a modeling step.
 
10 Prompts for Exploratory Data Analysis using Python
1.	Load a dataset and display the first few rows.
2.	Check for missing values in the dataset and display the count per column.
3.	Generate summary statistics for numeric columns.
4.	Visualize the distribution of a numeric variable using a histogram.
5.	Create a box plot to identify outliers in a numeric column.
6.	Plot a correlation matrix to explore relationships between numeric variables.
7.	Count and plot the frequency of unique values in a categorical column.
8.	Check for duplicates in the dataset and remove them if found.
9.	Visualize the relationship between two numeric variables using a scatter plot.
10.	Use a pair plot to explore relationships between multiple numeric variables.
